有冇人有聽古天樂同謝安琪首新歌

嘩仆你個街古天樂唱歌難聽到
謝安琪自己唱個version好好聽
一加古天樂真係衰撚哂
點解無啦啦要搵佢唱

真係求其搵個男歌手都好過佢唱

D聲太亂，眼高手低之作

juno

古天樂不朽唔識唱歌

完全唔明點解搵佢

其實佢點解唔自己唱 ？

專心搞電影算把啦
唱歌真係

Juno話就話做緊個音樂電影系列
但佢太注重畫面方面
完全無平衛到唱歌方面

加埋今期流行做個remix丫 笨

好矛盾 kay唱得好正
聽返kay算

點解唔搵返張繼聰對唱

一係搵eason 唱應該幾正

呢隻歌…好似係講想離婚ga wor...

因為勇捍.17 MV係juno做主角
之後係困獸.28 講結婚後既生活
一個女人和浴室 講離婚後既生活

所以跟住時序第一刻見到古天樂既時侯
我認為係一個新角色既出現類似係再婚咁啦...

(我鳩估喳 有錯請指點)

Juno 勁喎 以古天樂今時今日地位都仲比佢叫得郁唱咁正經既歌

勁還勁難聽還難聽

雖然係好難聽 古天樂唱到好似就走就走咁
但我覺得越聽越鍾意合唱個feel
單曲無限loop緊

曬撚哂首歌
本身都好鍾意一個女人與浴室

古天樂唱得好難聽

就係要唱得難聽

佢個角色係一個好溫柔 好愛老婆嘅老公

但喺呢段婚姻 知道自己老婆成日偷食 掛住舊情人 有好多往事 兼承受唔到自己咁重嘅愛

而呢個好男人喺呢段婚姻同謝安琪一樣扮緊開心 佢咩都好完美 但同呢個對象嘅婚姻就好唔完滿 佢扮開心都扮得唔叻（唱歌唔好聽可以聯想到呢樣嘢 兼所有完美中嘅不完美）

就咁聽一首 當然唔好聽 但慢慢去了解個故事 就會理解 何況我覺得古天樂唱得好有感覺 嗰種無奈無力感都唱到出嚟

你可以想像 古天樂係呢個故事入面係一個新聞報導員 講嘢好叻 呢首歌就係一啲佢講嘢幾叻都講唔出口嘅心事

哩首歌係一套戲多過係一首歌

完全唱出哂首歌嘅感覺，就算合唱，感覺到兩公婆其實係格格不入咁。

我諗係專登要咁既效果
事關古天樂都知道自己唱歌難聽，亦都唔鍾意唱歌，當年只不過係幕後叫佢夾硬試下

古天樂都幾慘
平時成日比人逼佢唱歌 認真唱返首又比人嫌

不過都係拍戲好d

「電影感」

古天樂唱得好難聽
首歌攪到不倫不類，好亂⋯ 好似去咗街市一堆人講嘢咁，二部唱作到好恐怖，好失敗

初初都覺佢把聲好柒同d聲好亂
但睇完個故事就覺得好有feel好match

唔難聽，古天樂嘅歌d低音好難唱
而家D人淨識高音，唔識欣賞低音

聽過瑕疵未

今日聽903訪問juno

佢話係套劇既需要黎

講話老婆好鐘意唱歌 但老公唱歌唔叻

但老公都好想同老婆一齊唱

想營造呢個效果

一句講曬就係有背景 劇情需要既歌黎

無限上綱上線

咁難聽都有得兜我都係第一次見

係Juno自己講架
講真，我信佢真係有呢個諗法，因為如果唔係根本無必要搵古生唱，又或者起碼唔掂都可以tune到掂為止，但佢通通無做，觀乎到目前為止呢個project佢嘅認真程度，我唔覺得佢係hea做先俾呢個version出街囉

反而覺得古天樂唱得出一種滄桑但溫柔嘅感覺

佢真係唱得好差

但我已經loop咗兩日停唔到

睇左個故覺得古天樂把聲幾有feel
綠帽既感覺

古天樂一開頭獨唱個到一開始聽有少少怪
但合唱個到出奇地好好聽喎

睇哂歌詞發覺好切合個故事
淨係聽都覺得係貌合神離，大家唔同步咁
同埋古仔唱功雖然差但都算有感情

好似係特登，個男角唱歌唔叻

依家mixing咁勁唔係的話一早tune好左啦

佢自己都話唔想唱

睇哂佢成個文案，訪問，知道個故事之後，就覺得古天樂唱到咁先最適合

今日先開始聽呢首歌 哇....古生真係唱得好難聽 阿kay就依然高水準！

收皮啦 淨係聽一首 明d乜 聽哂成個系列好嗎

故事上古天樂果種完美男神形象好適合角色，音樂上佢嘅參差又襯托到阿Kay 唱得好靚

覺得「難聽」果d
睇下點解用古仔先

有講kay繼續偷食咩
應該已經同juno離咗婚而同古天樂一齊

邊度有得睇/聽返kay偷食

睇文案，kay每兩個星期就有一日清晨先返屋企，但古仔都唔踢爆佢，只要見到個老婆識返屋企就滿足

如果一隻歌係要睇哂一本書先明佢講咩既，咁我不如睇嗰本書算啦，要曲詞編監做乜？

廣東歌已經成日俾人有一種詞大過曲既感覺，而呢次直頭係昇華去另一層次，但絕對唔係一個好既發展

Juno終於搵到有人唱歌難聽過佢

就算歌詞都有講
“但願你瞞過上帝 去玩試一試自制”
再加前前後後都有講kay有出去會第二個

其實寫到好明顯啦喎

歌詞邊段有寫「kay每兩個星期就有一日清晨先返屋企」？

講佢想偷食啊
古天樂就啞忍

你睇清楚上面d 人話「文案」點講
我夠明歌詞有hint 過kay 偷食，但係原來「文案」有第二個解釋既，咁要份歌詞黎做乜？

不過原來隻歌係wyman 填，咁我明點解要用呢d 旁門左道黎解一隻歌lu

啲曲都編到種味出黎吖
唔通搵陳詠謙寫先叫重視曲咩
相輔相成既
當然文案背景多好多 人地當劇本寫
但唔係所有fine details都要質哂入歌詞掛

睇到你咁講，我只能講一句廣東歌詞大過曲既現象係由一班聽眾造成

呢隻歌無論樂器定arrangement 都係典型既廣東（合唱）歌做法，而更甚者，為左配合歌者「朗誦」歌詞，所以個音樂係推得好細，以免搶左個「故事」既焦點

Wyman 兩師徒有樣嘢好濕鳩就係所有嘢都要畫公仔畫出腸，原本好地地寫左一份歌詞出黎，已經有足夠既提示，但都要懶勁咁話仲有個「文案」
那邊廂夕爺寫（舉例）人來人往，會唔會規限聽眾既思考空間？弱水三千會唔會要你睇哂本彿經？

Wyman 同佢徒弟低手既地方在於乜都要你跟佢嗰套，而聽音樂係應該有自己既空間

but well ，而家喺連燈只要係juno 有份出既都唔踩得，因為夠indie 夠小眾丫嘛

認同你所講既
一個女人單人真係普通K歌底 我都冇loop
不過我真心覺得加左古天樂比到佢講果個感覺 好聽左 推細音樂或者真係帶出到個故事
所以欣賞呢個安排

至於wyman就不嬲都用好明顯比喻 較矯柔做作 呢個佢風格

但我大致認同你所講 呢首歌編曲係普通不過

我都希望可以好似問世咁 不過呢隻碟係現代故事 姑且睇下佢變到啲咩出黎

如果一隻歌，個重點唔係音樂，仲要推細音樂的話，咁同梁同學既朗誦有咩分別？
呢個我覺得係廣東歌一個要諗既地方

詩詞歌賦一直都演化緊
我地中文堂讀緊李白
幾百年後中文堂隨時係讀霑叔

中國文化上歌 或者曲
流傳到後世嘅有幾多？

唔好意思，而家講緊既係歌，係音樂科，唔係中文科

唔好意思 而家講緊既係文化
宋詞已經係好好嘅例子
流傳後世嘅詞比曲多好撚多

你講文化既我相信好多廣東歌詞都有機會被後世當作通俗文化
但係當去番流行曲既context，呢咁多年黎詞大過曲既歌就唔係好既音樂

反過來舉例，周國賢隻星塵，歌詞填得好好，但係你唔會覺得個音樂悶
而而家呢隻歌，你想phase out 唔聽歌詞，你係會有種音樂係white noise 既感覺

anyway，都係上面嗰句，Juno 有份既嘢都唔反得

聽咗1/3頂唔順古天樂把聲唱歌

你抱住呢句說話
其實都唔洗討論
負評上一頁咪算囉

本末倒置，依家聽歌定聽廣播劇啊
為左gimmick 連歌最基本既好聽都做唔到 仲要為左爭女金

你睇下上面，好多人覺得寫到廣播劇咁係無問題

點解填詞係一個專業？
因為你要喺有限既air time 寫到一個原整既故事出黎，而且仲要考慮押韻同埋編曲同progression，而編曲係遠比歌詞重要

Wyman 同Juno 而家就話俾大家聽，份歌詞我唔洗填得咁完整ga la，因為仲有本所謂「文本」俾人睇，編曲我都唔理ga la，佢地就我啦

咁樣真係好咩？

我諗巴打你係反對juno以故事為先既創作基調 並非詞大於曲
明白巴打好睇重編曲 覺得D歌既編曲因為就住故事既訊息而冇發揮
而歌詞亦冇填足 要靠文案支撐
呢個故事入面 juno同kay每次派新歌 我係會聽完再睇返文案 先明多左某d歌詞冇提到既細節 可能有人覺得咁樣唔稱職 但係因為咁而令少睇書既我留意多左文字 同時聽呢個既故事既歌都投入左
同埋睇返你既論述 喺編曲方面既論述你並冇講太多 例如個編點樣同個詞唔夾 同埋你點樣睇出wyman同juno唔理編曲? 如果你唔講多d 我會覺得你係為踩而踩
我覺得編曲算係故事既氣氛渲染 有陣味喺度等你感受到大概發生緊d乜野事 好既編係會令我明白歌詞講緊乜 唔岩數既編係會令我更唔明歌詞

不嬲有人話廣東歌成日詞大過曲，喺外國鳩詞一樣可以出神曲之類 我明呀兼認同

但今次Juno and kay呢個project 正正就係用歌用詞作為一個媒介黎講故仔 所以唔可以一概而論

老實講，我鍾意佢呢種做歌方法，但真係唔太好聽……

我兩邊都覺得有問題

至於呢隻歌既編曲，為左就份歌詞編到好似唔存在咁，咁已經係一個編曲既問題
無錯，咁樣可能都係set 一個空間出黎俾男角抒情既做法，但即使咁樣解，都唔等如要做到無聲彷有聲咁

林若寧填既七百年後，林夕既約定，兩隻都係base on 一套戲黎填，但都唔會話你唔睇套戲就唔知隻歌想講乜

其實嗰文案係補充啲細節位
你唔睇,淨係聽歌
其實都會明白首歌係講乜